CCTVB讀晒其他大學校長嘅聲明，除咗科大

垃圾台連出晒街嘅校長聲明都要過濾

我無野講

請廣傳！
//Dear members of HKUST:

It is distressing and heartbreaking to see how the incident inside the Legislative Council Complex played out yesterday and this morning. As pointed out by many, violence should be condemned. However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. While there are possible actions to be pursued by the legal system as well as judgment being rendered by the society, we should discuss the root cause to address the challenges we face. But first and now, appropriate steps must be taken swiftly to diffuse the tension.

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation. It is difficult but this is what has to be done. Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation. As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President//

我冇野講

試著說
我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師
唔好比佢大到

玩白色恐怖?

俾我哋鬧得多
連扮嘢都費撚事扮
直接做奶共電視台
邊撚個on9仲睇cctvb

好撚痴線
自我審查條線越黎越誇張

逼不得已要睇下佢啲報導，睇佢報咗咩出嚟先可以屌鳩佢用咗咩不盡不實嘅畫面。

我無嘢講

大把
茶記又播 做gym又播 診所又播 員工休息室又播

我無野講
唔係「我唔知」
係「我無野講」

仲可以見律師

我無野講
垃圾

我冇嘢講

遲早清算你

我冇野講
唔簽任何文件
合埋眼訓教

我好驚吖

[長文]眼淚的意義

我無野講
我有權見律師

無綫新聞一直肩負電視台應有責任，記者堅守崗位，第一時間在示威現場全面直播，不偏不倚報道實況，秉持中立專業及客觀報道

我無野講
我有權見伯母

講真 依個時間仲信仲睇cctvb既人

放棄佢地啦

幾時有行動一齊圍tvb啊

人唔笑狗都吠

講痴線唔夠連登仔
你睇啲巴打

我...我都係
我冇野講

唔係自我審查，係奶共

我有野講
屌你老母cctvb妓者

想點

我無野講
我要見律師
我唔會解鎖

無綫新聞一直肩負電視台應有責任，不過早已放下負擔。記者堅守崗位，第一時間在示威現場選擇畫面，不盡不實報道想像，屏棄中立專業及維持主觀報道。

我冇嘢講，但大家記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料

【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

呢間垃圾真係由上至下都要仆街

身為科大人既驕傲

除左cctvb夠垃圾，比cctvb讀得出嘅大學校長同樣垃圾。2019年，香港嘅大學正式成為野雞大學。

CCTVB不意外
不過我冇野講

講大樓破壞情況--> 好耐開唔到會（聲稱影響民生）維修估價 (掠水師父）--> 輪流譴責--> 老董9up--> 講下一陣國際野收工

民權觀察 被捕須知懶人包：

法政匯思 截停與搜身懶人包：

法夢 入屋搜查懶人包：

警察 截停 扣留及搜查的權力 各位請背一背

各位手足，我係2016年畀警犬資訊科技罪案組拘捕嘅肥菜，同大家講幾句

被捕由頭到尾，個人經驗可以入黎睇睇，信我實無事！請推

我無野講 !

我無野講！
史維講人話！

講人話都要filter

屌你老未科大真一大
我無野講

「冇」呢個字好鬼，小心！
用番「無」啦

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

救救老竇救老母 去搜台設定搞搞

寫得好

我冇撚嘢講！

我無野講
我要見律師

依家係直接同示威者對立
之前仲有篇cctvb新聞狗既文叫我地體諒
屌好撚嘔心

祝cctvb早日加入cctv一份子

史維今次聲明值得讚

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

校長

我無野講
ust全港一大

我要見律師

吊 我無嘢講

其他大學校長食撚屎架？

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要去廁所

黨台

有無中文版
Share 唔到俾啲低學歷親戚

我無野講
dklmhku

我無野講

我要見律師

真係好撚恐怖
係愈嚟愈恐怖

我無嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我要食飯 要毛氈 去廁所

只發一個電視牌既目的
而家出哂黎啦
根本好多野一早plan好哂
全部政策都溫水煮蛙
濕鳩政府 濕鳩警察
班狗比人擺哂上枱都未知
仲以為自己為正義而戰
講出黎唔笑個下先好野

我無嘢講
我有權唔解鎖電話
我要見律師
我唔會簽任何文件
我有權食飯 要氈 去廁所

垃圾傳媒

show 俾科大校長睇cctvb幾偏頗然後請求佢用佢既影響力？

Except hkust

邊間Gym播?叫佢轉台

我無野講！

杯葛行動係咪繼續？搵唔返個post!

全港最大個間

我無野好講！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

自我審查到咁 我真係冇野講

屌耶星cctvb

btw, 我冇野講

【師道與人格】

在1919年一次世界大戰後舉行的巴黎和會上，中國遭遇外交挫敗，與會國將戰敗者——德國在山東的利益轉讓給日本，而非歸還中國。而北洋政府對此軟弱，引起北京許多學生不滿，

同年5月4日，北京大學等高校學生3000餘人，齊集天安門，舉行示威遊行，掀起了中國波瀾壯闊的「五四運動」、其間更發生火燒趙家樓事件。但學生行動，卻遭北洋軍閥政府鎮壓，32名學生被捕。

不說大家可能不知，當時北大校長蔡元培，最初並不贊成學生外出示威，並且曾一度站於北大校門企圖出言勸止，惹來學生報以噓聲。但當他一知道學生被捕後，便二話不說，全力營救被捕學生。

他親自走到六神無主的學生面前，表示發生這些事，他當校長的應引咎辭職，但先一定把被捕學生營救出來，並說「被捕學生的安全，是我的事，一切由我負責」。斬釘截鐵，毫不含糊。

在蔡元培的牽頭下，北京14所高校校長一起投入營救學生的運動當中，並且聯合發表聲明：「學生的行動，為團體之行動，即學校之行動，決定只可歸罪校長，不得罪及學生一人」。

蔡自己更多次表示，如能釋放學生「願以一人抵罪」。在社會各界的強大輿論壓力下，到了5月7日，北洋軍閥政府終於釋放被捕學生。

蔡元培在此引證了何為師道！

後來，蔡元培在1937年逃避中日戰火，南下香港居住，但不幸於1940年病逝，遺體長埋香港仔墳場。蔡的人格照亮了一個時代，但又能不能春風化雨、感化香港？

#舊時香港 #舊時香港討論區

講嘢冇我

我間尖已經無播
轉哂nowtv

貓要飲水
貓冇嘢講

清流
值得推
我無嘢講
唔好解鎖
要見律師

我無嘢講！

垃圾

我無野講
唔使理會佢講咩
唔好比佢氹到
唔使認罪
我要見律師

屌你老母祝你全家生癌